OPEC+減產970萬桶 油價彈完縮

OPEC+召開視像會議，討論新冠肺炎疫情下的減產對策；熒幕（右）為沙地能源部長阿卜杜勒阿齊茲。（路透圖片）

石油出口國組織與俄羅斯為首的盟友（OPEC+）達成每日減產970萬桶的新協議，是歷來最大規模的單一減產行動，並預期二十國集團（G20）內的美國、加拿大及巴西等主要產油國貢獻另外370萬桶減幅，而部分主要石油消耗國透過補充戰略石油儲備支持油價，預計整體可達到每日減產近2000萬桶，佔全球供應兩成。不過，油市分析師憂慮這減幅尚未足以抵消目前下滑逾3000萬桶的需求，估計油價會持續疲弱。

受減產消息帶動，油價先升後回，紐約5月期油曾彈8.7%，到美市收市倒跌1.5%，每桶報22.41美元；布蘭特6月期油亦一度漲7%，收市僅餘0.8%升幅，每桶報31.74美元。

OPEC+的23個成員國召開的特別視像會議歷時4天，由於墨西哥不接受每日減產40萬桶，拖延至周日才達成新減產協議，把初步每日1000萬桶調整至970萬桶，相當於全球每日供應量的一成，期間，美國總統特朗普聲言，為推動新協議，願承擔墨西哥的部分配額。沙地阿拉伯、科威特和阿聯酋3國合共減產超過200萬桶，墨西哥則承諾減產10萬桶。

美加巴西等願減400萬桶

OPEC+的減產分3階段進行，最快在5月1日起至6月底，每日減產970萬桶原油；第二階段緊接着7月啟動，至年底每日減770萬桶；至於明年1月至2022年4月，減產量調整至每日580萬桶，整個計劃歷時兩年，OPEC+將於6月10日開會討論是否須採取進一步行動支持油價。

除了OPEC+，包括產油和耗油國的二十國集團（G20）其他成員上周五曾加入討論如何穩定油市，美國、巴西、挪威和加拿大等非OPEC+主要產油國均支持減產並會作出貢獻。路透引述OPEC+消息報道，美國、加拿大、挪威、巴西和印尼料可貢獻每日400萬至500萬桶的減幅。

不過，這些國家未表明減產數目，美國能源部長布魯耶說，美國頁岩油商年底前的每日減產幅度達200萬桶甚至300萬桶；巴西最大國營油企巴西石油（Petrobras）月初稱已加倍減產至20萬桶，相當於2月產量9%；加拿大最大產油區艾伯塔省亦已減產8萬桶；佔全球產量2%的挪威則表示很快會有公布。

此外，國際能源署（IEA）和主要耗油國將透過補充戰略油儲來支持油價，消息人士指IEA將宣布旗下成員未來數月購入相當於每日300萬桶儲備，該機構預告周三出爐的月報會披露最新情況，而美國、中國、日本、印度和南韓據悉都打算補充儲備，從而紓緩市場供應過剩。

難抵消3500萬桶需求收縮

沙地能源部長阿卜杜勒阿齊茲（Abdulaziz bin Salman）表示，G20與會代表承諾每日會削減約370萬桶石油，以及未來數月補充2億桶戰略油儲，令整體減幅達到約每日1950萬桶。OPEC+的消息人士稱，協議草稿原本預期減產措施可能超過每日2000萬桶，但最終版本將之刪除。倘若成真，今次全球聯手減產，相當於2008年金融海嘯後油組減產420萬桶的4倍有多。

特朗普昨日在Twitter貼文，指OPEC+是尋求每日減產2000萬桶，而非廣泛報道的1000萬桶。他稱協議有助美國保住數以十萬計能源業職位，又感謝俄羅斯總統普京和沙地國王薩勒曼推動達成協議。俄羅斯克里姆林宮表示，總統普京與特朗普及薩勒曼通過電話，3人都認同分階段減產有助穩定油價和確保全球經濟可持續發展。

高盛形容OPEC+的新協議不足以抵消每日可能達到3500萬桶的需求收縮，又估計第二季實際產量僅較首季少430萬桶，該行預期4月和5月平均每日需求減少1900萬桶。

其實睇遠期油個價就知大家長期都睇好，只係唔睇好五月個價

連登股神話油價會個位數

點解減產，油價反而會縮

做馬

遜預期

其實六月期油個價係升姐係大家覺得減產得太慢

第一日減1000又未到預期，而家減2000又未，on99

Demand 跌得重勁

其實我諗係因為5月先開始減,未反映係5月期貨上面

因為需求減得仲勁得10個人用，你由100減到20都係多㗎

用下腦，用下對眼去睇下內文，下下9up啲證明唔到既嘢就當係，然後唔洗思考

真係低 廠唔開 運輸弱 製造產品又少

要等全球正常先升

㩒尻4月期油個價 唔比你賺 5月6月咪升緊

笑撚左 睇完內文就唔可以話係做馬？用下腦 比d批判性思考